# Match3 Game

Игра из жанра три в ряд. Реализована с помощью библиотеки [Phaser.js Community Edition](https://github.com/photonstorm/phaser-ce) и typescript.
Приблизительное время выполнения задания: 16ч (были наработки).

## Настройки
Время раунда задается в файле `index.html`. Начальное поле можно задать в файле `GameConfig.ts`, в котором так же находятся другие параметры для измения поведения игры (время твинов).

## Краткое описание файлов
### Game.ts
Основной файл игры, с которого начинается инициализация

## GameConfig.ts
Основные настройки игры, i.e. ширина, высота, начальное поле, etc.

### states/Boot.ts
Стейт, в котором происходит предзагрузка файла progress bar'a. И попытка настроить фуллскрин режим на мобильном устройстве.

### states/Preloader.ts
Данный стейт отвечает за закгрзку все ресурсов игры: шрифты, звуки, атлас.

### states/BaseGame.ts
Основной стейт игры, в котором уже происходит сама игра. Отображается поле, добавляется фоновая музыка и отображается финальный popup.

### objects/Clock.ts
Часы с подвижной минутной стрелкой. Запускаются с помощью функции `start(time: number)`. При прошествии времени запускаются все привязанные колбеки к `onTimeEnd`.

### objects/Field.ts
Объект, содержащий в себе игровое поле. В нем обрабатывается вся основная игровая логика: добавление игровых кристаллов, нахождение совпадений (матчей), учет количества матчей, etc.

### objects/Gem.ts
Объект кристалл. Хранит в себе id цвета, текущую позицию. Позволяет включить твин для уничтожения.

### objects/Selector.ts
Просто спрайт для того, чтобы показать игроку, какой текущий элемент выбран на поле.